被遺忘的歷史：日本統治中國東北「偽滿洲國」 全球GDP第四 經濟實力僅次於英美

滿洲國自1932年成立到1937年，世界上僅有日本和薩爾瓦多兩國承認。

1937年軸心國聯盟成立後，德國和意大利承認了偽滿洲國。

1941年開始，泰國等國開始與之建交。

美國於1933年1月15日通告世界各國不承認偽滿洲國。英國政府於1934年3月13日聲稱永不承認偽滿洲國。

蘇聯簽署“日蘇互不侵犯協定”後，對偽滿州國予以承認；共產國際各國黨不予公開異議。

到1943年，承認偽滿洲國並與之建立外交關系的有23個國家，除了蘇聯、泰國外，大部分為軸心國、及其傀儡國和占領國。 根據1943年由滿洲國政府出版的《滿洲建國十年史》，當時世界上約有80個獨立國家或" 政權（包括傀儡國和占領國），承認滿洲國的共23個，包括： 軸心國： 日本、意大利、德國、羅馬尼亞、保加利亞、匈牙利、克羅地亞、斯洛伐克。

軸心國《反共產國際條約》成員國： 西班牙（法西斯主義弗朗西斯科·佛朗哥政權）、丹麥、汪兆銘南京政府、蒙疆自治政府 、印度臨時政府、緬甸巴莫政權 、菲律賓勞雷爾。

社會主義國家： 蘇聯 、蒙古人民共和國。

其他國家： 波蘭（1942年後取消承認） 、薩爾瓦多（由法西斯主義的將軍統治）、維希法國。

1932年6月14日，日本眾議院通過決議，承認偽滿洲國，9月6日，日本內閣通過決議，承認偽滿洲國，15日，日本正式承認偽滿洲國，雙方簽訂《日滿協定書》。11月24日，日本正式任命關東軍司令官武藤信義為駐滿洲國大使。1935年2月26日，偽滿洲國與日本簽訂關稅協定。 1937年，滿洲國撤廢在其領土的治外法權。所有以往根據日清政府條約由日本管轄的滿鐵附屬地管轄權名義上均轉交於偽滿洲國政府。滿洲國皇帝溥儀訪問東京。 1943年4月1日，日本首相東條英機訪問偽滿洲國。

1942年9月23日，蘇聯同意滿洲國向莫斯科、新西伯利亞等城市派駐領事官員。 1934年5月24日，薩爾瓦多承認滿洲國。 1936年11月28日，意大利與日本簽署協定，承認滿洲國。 1938年2月20日，德國承認偽滿洲國。5月12日,德國與滿洲國在柏林簽訂友好條約 1939年，偽滿州國加入《反共產國際協定》。 1940年8月，丹麥承認偽滿洲國。 1941年4月13日，蘇聯和日本在莫斯科簽訂《日蘇中立條約》。蘇聯尊重滿洲國的領土完整與神聖不可侵犯性。 1942年2月24日，波蘭宣布取消承認滿洲國。

時至1945年，滿洲國已經悄然超越日本，成為亞洲第一大經濟體，其生產總值在全球僅次於美、蘇、英。1932年，東北三省已開辟空中航線1.5萬公裡，而1949年中華民國全國的空中航線僅有1.14萬公裡。1943年，東北三省的公路總裡程為6萬公裡，而1949年中華民國全國的公路總裡程是5.09萬公裡。1945年，東北三省擁有鐵路15479公裡，而中華民國全國在1949年擁有鐵路才不過22000公裡。是否有人記得，大連機車廠在1940年就制造出了運營時速達到130公裡的SL-7客運列車，該車常年往返於大連和長春之間，其運營速度與今日中國鐵路線上的特快列車不相上下。

偽滿洲國軍事部，現為吉林大學第一臨床醫院

1927年，沈陽開通了直達歐洲和北美洲的通訊業務，當時，由北京和上海發出的國際電報都需要先抵達沈陽，再從沈陽發往歐美。1928年，哈爾濱就已經開始出售直接前往歐洲各國的火車票與飛機票，當年，哈爾濱已有外國商業機構1809家，巴黎、紐約均開設與哈爾濱的直接商業往來。1932年，包括德意志銀行、巴黎銀行、瑞士銀行、巴萊克銀行、花旗銀行、美國銀行、摩根大通銀行在內的34家外國金融企業在東北三省設立分支機構。1938年，長春開始建設2條地鐵線路、7條輕軌線路以及環城高速公路，根據當年統計，即使在大規模征地用於城建的時期，長春人均占有綠地依然達到2272平方米，是華盛頓的2倍、東京的15倍。

偽滿洲國中央銀行，現為中國人民銀行長春分行

按照中華人民共和國統計局檔案記載，1942年，東北三省城市化率達到23.8%，比1990年中國城市化率高4.84個百分點1931年，東北三省工業產值占工農業總產值的59.3%，比2003年新中國工業產值占工農業總產值的比例高1.8個百分點。

根據滿洲國政府和中華民國政府的統計數據合計，至1943年秋季，東北三省依靠占中國12%的土地和10%的人口，生產了占中國93%的鋼材、66%的水泥、69%的化工品、95%的機械、78%的電力。

令人遺憾的是如此雄厚的家底，在蘇聯“老大哥”幫助“滿洲國”人民獲得“解放”時，主要的工業設備卻都被老大哥當做戰利品拉回自己家裡了。

即便如此，東北仍然為全中國的工業化奠定了堅實基礎。

其實滿洲國邊忽「偽」? 當年中共仲係蘇聯契弟嗰陣，佢地個中華蘇維埃又唔叫偽中國?

輸左就係「偽」囉

鬼叫你輸咩

反觀依家中國東北

老實講，日本經過美軍地毯式空襲加海上封鎖之後，佢1945年嘅GDP好難唔被東北超越㗎喎⋯⋯

如果日本無對美國開戰

依家東亞一定好美好

但超越埋歐洲各國
僅次於英美蘇
其實係好撚勁

久野寧，滿洲醫科大學教授，1936年、1938年、1953年被提名角逐諾貝爾生理學或醫學獎，是滿州國最初諾貝爾獎候選人。南極洲的庫諾角（久野岬；Kuno Point）以他命名。

白川英樹，2000年諾貝爾化學獎得主，幼年曾在滿洲國定居。

根岸英一，2010年諾貝爾化學獎得主，是唯一出生於滿洲國（新京）的諾貝爾獎得主。

下村脩，2008年諾貝爾化學獎得主，幼年曾在滿洲國定居。

痴撚線

1945年歐洲破晒產同就黎餓死
滿洲國去到8月先被蘇聯入侵

I mean 如果滿洲國未亡國
今時今日都會係世界前列

屌你依家child登仔連滿洲國都吹奏

又一個讀支屎讀到壞左腦

有晒數據，條link係支那騰訊網
如果老作唔信支那會俾佢登出嚟

支俄兩國夾擊已經唔使玩啦

仲有蘇俄嘛

其實以前支那上海仲勁過香港，加埋東北，台灣，真係超屈機

國共兩黨拎住金鎖匙都搞到咁廢

近代中國被殖民過嘅地方唔會衰得去邊

咁打日本同支共搞到破產囉， 唔使打日本果陣已經黃金十年啦

直至193X年囉

戰前上海都係皮已收

而家都有滿洲國臨時政府，致力復辟滿洲國

香港係共產黨打贏先上到位
國共內戰期間d 有錢人擺晒d 機器物資喺香港，預備國民黨一贏就返去
點知共狗贏左，索性留低

嗰時上海叫東方巴黎
正如過多幾十年啲人都唔知香港曾經咁勁

其實東北 係咪俾中共玩左好耐
用黎隔開俄羅斯?

請勿再講「東北」，果度叫滿洲。香港嘅東北係指上水粉嶺大埔！！

光復大清好冇